**-{坂本}-昌行**（），生於[東京都](../Page/東京都.md "wikilink")，[日本藝人](../Page/日本.md "wikilink")，15歲時加入日本著名的演藝事務所「[傑尼斯事務所](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")」，曾於1990年退出事務所，當了一陣子的上班族後，深感自己對演藝事業有極大的熱情，因而再重回事務所。在事務所熬了許多年，歷經
Jr. 跟 Sr.
後，1995年終於與[長野博](../Page/長野博.md "wikilink")、[井之原快彥](../Page/井之原快彥.md "wikilink")、[森田剛](../Page/森田剛.md "wikilink")、[三宅健以及](../Page/三宅健.md "wikilink")[岡田-{准}-一](../Page/岡田准一.md "wikilink")，組成團體「[V6](../Page/V6.md "wikilink")」，發行[單曲](../Page/單曲.md "wikilink")「Music
For The People」正式出道。

\-{坂本}-的歌唱實力不但在[傑尼斯事務所中是數一數二的](../Page/傑尼斯事務所.md "wikilink")，也頗獲各界肯定，1999年[迪士尼](../Page/迪士尼.md "wikilink")[動畫](../Page/動畫.md "wikilink")「泰山」在日本上映時，日文版主題曲便是由他擔任演唱。除了V6與Tonisen的活動外，他也經常參與[音樂劇和](../Page/音樂劇.md "wikilink")[舞台劇的演出](../Page/舞台劇.md "wikilink")，[百老匯知名音樂劇](../Page/百老匯.md "wikilink")「Footloose」、「Boy
from Oz」的日本版，都是由-{坂本}-出任男主角。

## 20th Century（Tonisen）

V6
這個團體又可分為兩個子團體，會各自以子團體的名義，發行[單曲](../Page/單曲.md "wikilink")、[專輯或舉辦巡迴演唱會](../Page/音樂專輯.md "wikilink")，而由-{坂}-本昌行、[長野博與](../Page/長野博.md "wikilink")[井之原快彥三人組成的子團體名為](../Page/井之原快彥.md "wikilink")「20th
Century」，通常暱稱為「Tonisen」（トニセン，或是 **TC**）。直至 2009 年，Tonisen
已發行兩張專輯、兩張單曲，一張精選集，以及一張演唱會DVD（詳列於下）。此外，TC
目前在關西也固定有廣播節目「Next Generation」。

### 專輯

  - 1997年 **Road**（AVCD-11588）
  - 1998年 **\!-attention-**（AVCD-11670）
  - 2004年 **Replay-Best of 20th Century-**（AVCD-17420，精選集）

### 單曲

  - 1999年 **WISHES -I'll be there-**（AVCD-30065）
  - 2000年 **Precious Love**（AVCD-30161）
  - 2008年 **非我不可，非你莫屬**

### 演唱會

  - 2009年 **20th Century Live Tour 2008 非我不可，非你莫屬**
  - 2009年 **20th Century Live Tour 2009 HONEY HONEY HONEY**

## 重要演出

### 舞台劇

  - 1998年 奇妙的遊戲（**奇妙なゲーム**）
  - 1998年 迷宮傳説～雨月的愛～（**迷宮伝説～雨月の愛～**）
  - 2000年 TOKYO SUNDANCE～我們的20世紀～（**TOKYO SUNDANCE～俺達の20世紀～**，TC 三人共演）
  - 2001年 TOKYO SUNDANCE～給21世紀的留言（**TOKYO SUNDANCE～21世紀への伝言～**，TC 三人共演）
  - 2002年 豬排搖滾（**とんかつロック**，TC 三人共演）
  - 2004年 **Say You Kids**（TC 三人共演）
  - 2007年 **No man's land** （三不管地帶）
  - 2010年 沒有不在場證明的天使(**アリバイのない天使**)
  - 2013年 **科學怪人**（フランケンシュタイン,和東山紀之雙主演）
  - 2017年 **君が人生の時**（The Time of Your Life）

### 音樂劇

  - 2000年 Cherbourg的雨傘（**Cherbourgの雨傘**）
  - 2001年 **FOOTLOOSE**
  - 2002年 **FOOTLOOSE**（再演）
  - 2000年 Cherbourg的雨傘（再演）
  - 2003年 **BLOOD BROTHERS**
  - 2005年 **Never Gonna Dance**
  - 2005年 **The Boy From Oz**
  - 2006年 **The Boy From Oz**（再演）
  - 2007年 **All Shook UP**
  - 2008年 **The Boy From Oz**（再演）
  - 2009年 **All Shook UP**（再演）
  - 2010年 **Pal Joey**
  - 2011年 '''ZORRO -THE MUISCAL '''
  - 2012年 **MY ONE AND ONLY**
  - 2013年 **シルバースプーンに映る月**（映在銀湯匙上的月亮）
  - 2014年 **ON THE TOWN**
  - 2016年 **MURDER for Two**
  - 2017年 **TWENTIETH TRIANGLE TOUR 戸惑いの惑星**（疑惑星球）
  - 2018年 **TOP HAT**

### 電視劇

  - 2009年 **少年時代**
  - 2012年 鍵のかかった部屋　Episode 6—飾演：鬼塚隼人
  - 2014年 ほっとけない魔女たち 第5話—飾演：坂本昌行（友情出演）

### 電影

  - 2003年 V6 向前衝（台灣譯名）**HARD LUCK HERO**，V6 全體共演）
  - 2004年 [雷鳥神機隊](../Page/雷鳥神機隊.md "wikilink")（台灣譯名）（**Thunderbird**，V6
    全體參與配音）
  - 2005年 **HOLD UP DOWN**（V6 全體共演）

## 相關網站

  - [傑尼斯事務所官方網站](https://web.archive.org/web/20050728085641/http://www.johnnys-net.jp/jfc/info/v6.html)
  - [上學去\!](http://www.tbs.co.jp/gakkou/)（台灣譯名：校園瘋神榜）

[Category:V6](../Category/V6.md "wikilink")
[Category:傑尼斯事務所所屬藝人](../Category/傑尼斯事務所所屬藝人.md "wikilink")
[Category:日本男演員](../Category/日本男演員.md "wikilink")
[Category:日本男歌手](../Category/日本男歌手.md "wikilink")
[Category:東京都出身人物](../Category/東京都出身人物.md "wikilink")
[Category:日本男性偶像](../Category/日本男性偶像.md "wikilink")